[亞洲萬里通]召喚AM既員工

其實我都係想知，到底有冇咩方法可以早少少confirm到waiting list既機票，我問過同一班機economy and business class都係要落waiting list

有方法麻煩留一留tg，我會報恩的

Push, 或者有經驗既巴打都些牙下點先容易啲換到

神呀

Lm

On9 買機票啦
換機票換到你咁肉酸

本身有個機制，用大約business cls 嘅分換經濟倉機票
咁就快好多有位

我有錢買，但我相對地都有好多Asiamiles，我唔用咁我儲黎做咩？咁叫做肉酸

巴打係咪換過，分我真係有好多，換唔到我都廢事再儲

換邊到
熱點九成冇
D 分用黎upgrade算la

R人地員工幫手唔撚肉酸？

你咁高尚可以出返去，你鐘意比錢去換你應有既service 係你既事，出面大把人屌AM長期waiting list，我搵員工都係想知到底換唔換到，換唔到我咪比錢買囉

諗住去歐洲行下

換來回就俾單程我
仲要十年都無反應
真係把撚

屌？有咩好屌？包換到？
我係員工都唔撚柒理你啦

冇人要你理，你唔識我唔怪你

我堆里數咪買機票買番嚟㗎囉

岩呀，最燥係呢個，一個月後出發，你有冇位都早少少講聲我可以買機票同訂酒店

我都廢事理佢，我碌左百幾萬用黎換里數換唔到都係我問題，換唔到唔洗我排waiting list 都唔洗係到問，明明上網比錢買就得，換Business就換唔到

個系統又唔透明

CS永遠打唔通

AM好撚垃圾

所以我決定唔再儲AM，要現金回贈都夠直接買多幾張機票

如果熱門地方真係唔好太多幻想

有人話早啲reserve,咪玩啦,宜家去旅行有幾多人會預一年之後既機票

去日本又大把廉航代替,唔只平,時間仲靚過你幾廿倍

有時仲會屈你俾商數里數換經濟先有位

講起都谷鳩氣

啱呀
除非你d里數係2~3蚊咁換,如果唔係都係換錢好過谷鳩氣啦

AM呢個玩法跟本就係玩鳩香港人，知道就算成日無位都無人會投訴，仲會繼續用，只要廣告做得好就keep住大把人上當

原本想換機票，除左台北曼谷基本上都full. 我份工又難請成個星期假。最後換禮物算Q 數，去旅行直接買機票算數

我就到期都係唸住換個dyson算數 咁啱老母想要
家陣機票買唔起咩 搞到好似乞食咁

之前渣兜個張AM卡迎新有十萬里我咪試下儲，兩個月已經食哂佢迎新，之後見到businese要12萬 咪繼續儲下，依家有二十幾萬里仲要比人話我肉酸，換唔到我儲黎托柒

慘過乞，沖繩早360日一早上去換都係waiting

我一早知就唔會儲

360日比你買機票 唔等於360日放位出黎比你訂
你可以排左wait list先 照計redemption都係先到先得...但發夢夢到DM排wait list會priority

利申：非AM員工 純粹9up

有無咁誇

不過我個人覺得最大問題係d時間唔靚.....

換嚟仲衰過買

曾經向AM做過約一年
其實幫你地MPO/AM處理booking 既AM/MPO員工並唔係真係受聘於AM/MPO,更唔係受聘於CX/KA
而係受聘於PCCW
CX係將MPO同AM既hotline service外判左俾PCCW由PCCW搞一個call centre去處理AM/MPO member service

所以你打電話去MPO/AM個hotline時serve你既果個人其實並唔係CX員工，而係PCCW員工

至於waiting list 究竟幾時confirm到呢
好老老實實其實真係唔會有一個AM員工答到你（更何況呢d你地以為係AM既人根本就唔係受聘於CX)
因為CX為左最大化佢地既利益，一班機既機位佢地一定想全部都係revenue ticket咁賣哂佢，最好仲要係full fare top F/J/P/Y cls咁賣添
所以點解班機明明360日後先飛，理論上班機機位先岩岩開始有得訂，但係所有redemption 位都要waiting list原因就係因為CX未放d位出黎俾redemption
幾時放位出黎呢d CX主要睇賣飛情況決定
例如班機d機位一早賣哂，直情oversell埋添（例如HKG LHR d機）
呢d情況你根本直情waitlist redemption 都多9餘

CX通常都係去到出發前一段時間都仲有位剩，亦預期會賣唔哂d飛，先至會放Cx/KA d位俾redemption,咁先會有waitlist confirm到
呢d工作正常情況當然唔會由人手去做，而係由電腦去做

咁有d exceptional case如果PCCW 員工見到班機仲有位賣剩既話係可以即刻用人手confirm到waiting list既
不過要leader級數而且有好合理解釋俾返CX先至得
曾經聽聞有leader因為無合理原因俾CX追究，然後PCCW炒9左佢

而如果想waiting list成功率高d呢
一係就同d MPO高級member (silver或以上）一齊排
一係就揀d無咁繁忙既航班，係都要揀d飛都一早賣9哂既航班真係wait黎都多9餘

系統係完全唔撚透明
因為CX為左最大化自己既利益令個系統牽涉到太多變數

CS永遠打唔通因爲個call centre 大部分manpower都係用黎招呼MPO GO/DM member，得好撚少人係會負責聽AM d call

我唯一建議既係, 你份工係彈性到呢個星期飛, 呢個星期請到假, 又或者係可以早一年請定下年既假先儲AM.

因為通常換到飛, 一係一個星期內, 一係早一年

因為係由電腦系統去處理個waiting list
而個電腦系統係逐班逐班機去考慮confirm or not
佢唔識亦唔會考慮成個booking去諗

DM /DMP應該係獨立
Silver, Gold都係排elite, suppose係同一條隊
AM仔同green係公廁 幾耐打得通真係睇睇數

台灣/北京/上海呢d好易換到

其他地方你見到waiting list就真係算9數

北海道。札幌

CTS呢隻金蛋真係算9數啦..revenue都超賣...排到wait list真係要學懂感恩

無錯DMP係獨立，我當時做果時如果接到任何牽涉到DMP既call係要refer俾第二條hotline,果條line好似唔係屬於PCCW既添
AM 到DM都係PCCW負責
而我地個manager係寧願am同green call平均要等1粒鐘都唔會想GO/DM等十秒鐘

我GO打去基本上都無咩點等

咁係消費者立場都合理嘅..
有乜理由要個DM等咁耐...

唔該巴打解答

換過一次就知道 waiting = 唔撚洗諗了

因為CX有指引俾PCCW
邊個邊個cls打上去如果平均等候時間太長既話CX會屌鳩PCCW
GO同DM如果要等既話基本上好撚大鑊

但AM同GR等撚到2046 CX都唔會理

高質回覆，完全明白了

如果唔係peak season一早360日就wait list都可以一試...

事實上一個dm 飛一年=十個八個am/gr 飛一年

你地唔好換 留返畀我

其實唔係
我以前做個陣
幫唔少fd bk
Waitr 到最後一日都仲有機會
當然佢本身hold 緊第二班機

咩人先會wait到最後，日子就plan好，換唔到就到時即買機票即飛？

好多地方一日唔止一班機架ma!

所以對普通旅客黎講waitlist redemption 真係好麻煩
到最後一刻先confirm waitlist 真係把撚

Upgrade waitlist 就ok
Wait唔到都仲有得飛
Wait到即刻處理都好簡單

而且upgrade waitlist 係易過就咁busi/pe redemption waitlist

我講清楚少少，佢本身兌換左套機票，
當係中午出發，我再幫佢wait 班早機出發
最後出發前一日有位，第日就早機去

岩，就算wait 唔到，去到機場都可以係櫃檯即場up

咁又唔同，點都有得飛

咁樣仲要俾埋rebkg fee喎
況且我諗呢到大部位人既意思係指連第一套佢地心水既機票都兌換唔到

我就是咁

巴打你混淆左了
上面有人問咩人會wait 到最後一日，我就解釋個case 比佢聽
但係事實上佢本身有冇飛，洗唔洗比rebk fee 係唔影響佢wait 唔wait 到

理論上佢本身冇飛，捱到最後一日都會有飛出

真係冇嘅話，出張經驗用分up 上business 仲好啦

我知巴打你做過好熟
但要remind返其他巴打唔係所有經濟飛都可以用分upgrade
要留意返本身買果張飛得唔得，例如fanfare就一定唔得

實際d講就係cx要你買張貴少少既飛先俾你用分upgrade
買張平飛佢賺得唔夠多佢唔會俾你用分upgrade

真係嬲嬲地自己比錢買穩陣，怕去到最後比錢買都買唔到

其實都幾濕鳩，好多客買完飛up 唔到屌過好多次

係
「明明個旅行社agent話可以架喎」
遇親呢d case真係想大大聲「屌」出黎

唔洗做野果d人

好多時即時買機票都未必買到啦

所以個waiting list 無意思，玩鳩你

你揀果班之前睇左loading 先好wait 嘛
滿左換黎做乜

所以都係最多升級公司果啲機票
同埋，升級無就咁換咁抵

未滿，but still waiting

你要知道唔係所有賣街既都畀你換

問題係佢系統唔透明，有幾多比AM換，有幾多人等緊 etc.

個問題係想坐business先買cx/ka
如果唔係我買cx/ka嚟都廢事

可以同你講，waiting list 係可以幫你排priority，但係一齊決定權係cx手上，你要識既係cx既人，佢先有權將你由wait list 變成有位

有pattern 睇
你唔熟啫

利申 用expert flyer

下下講行後門無討論空間

即時買就算買到都一定係最貴果隻full fare

咩pattern

有冇教學

我出埋錢幫你買機票好唔好

AM個電話真係長期冇人聽 之前試過等足一個鐘終於有人聽覺得自己執到

個個都企係前門，想搵人幫手梗係搵後門

利：兩邊都有後門

一個鐘算好撚快

有冇多d hints

打DM專線話要投訴就有人幫你

利申：前mpo員工

幫幫手好嘛

點解唔打英文

而家啲機票咁平 玩現金回贈抵好多
玩飛行里數仲要預早成年都未必有位

Priority 都係比客感覺良好嘅野，實質完全冇撚用

問下都惡到咁
熟唔洗問啦

即是無撚用

econ 唔抵
J 就好抵

換過兩次one world award

我都想換，但waiting list

諗住6月尾amsterdam返 一日得一班係咪冇機

去到咩class?

利申 都係expertflyer用家

J抵

聽講就算waiting list 你再打電話去呢，而咁岩有機票放出黎呢唔會理條隊會比左你先。
又聽講朝早8，9點會放機票，如果你上網見到有得換呢，你就要係咁打去hotline了。

利申：聽人請

Waiting list 都有次序，呢樣野員工可以control到

上面有人話電腦分

加個command 落去個log到丫嘛
其實個command 有無用連call centre 員工都唔知
因為連call centre員工自己都睇唔到班機所有waitlist既log、有位會派左俾邊個先等等

有時d客嘈多兩嘈果時mentor有時都會叫我幫佢擺個priority 算數

就算唔識command ,係ARD 都search 到出黎

唔行後門就唔駛諗可以有計夾硬confirm/排前d。行後門都唔易，3唔識7邊個會囉份工黎同你較飛 ，有audit / QA架

乖乖地排隊啦

有waitlist好好架啦，你話佢唔通知你幾時confirm，其實你係可以隨時放棄唔等，等唔等係你自己揀。唔會話因為waitlist攪到你買唔到飛，因為你揀等

識玩緊係搵人係ARD幫你check晒AV先慢慢度行程

無你咁識玩呀嘛

其實你想換到係要調返轉，搵左咩日子有機票先再諗下請唔請假去

你心目中已經要fix死咩日子去而搵機票難度大好多，個個都想星期六去下星期日返玩9日/連假/睇紅葉睇櫻花架啦

我自己台灣大阪北海道歐洲都換過。你無彈性就老老實實去買機票好d

換唔到我就買機票

但首先要有DM membership number.
Btw, 其實銀卡係跟DM/ GO 隊定AM/ GR?
另外，AM/GR 果邊係唔係同一team 人聽電話

樓上應該有人解答過呢個問題

唔記得SL係跟GO定自己一條隊
但肯定唔係跟AM/GR
因為SL都叫做儲過下sector先做到

AM係有自己一條team
不過同MPO都係同一間公司，同一個centre
隨時聽聽下GR既call接到隻AM都唔出奇

有乜慘得過CX staff乞衣飛

如果想換stopover/open jaw 飛，係咪一定要打上hotline?

如果係，要等最少成個鐘好耐wor

係

ow staff乞衣飛
但係so far其實唔難上，朝早坐到夜晚實有一班機上到，好過班redemption

試過曼谷朝早4:30坐到18:50都上唔到

曼谷真係好難上咩？又唔覺喎
你peak season去既話就冇得講啦
但平時星期日返都可以foc confirm

星期二由曼谷返港，

利申：11Y 2009

Peak season?
如果係既唔好話bangkok 連台北都上唔到啦
不過就算啱啱既黃金週雖則唔算港人旺季
但都可以輕鬆confirm,依位同事你要學識感恩

前一排去啦，唔係peak

可能撞正潑水節
早排都想去，但有去冇返

有去無返，真係幾慘，尤其係歐洲一日一班機既城市

試過要係AMS買正價單程俄羅斯航空返香港

所以通常坐interline去london
或者睇吓邊個port可以confirm

你地平咁多

AM check 唔到咪用BA check av, 好多soft skill 增加命中既

SU有位點解唔出ZED?

25Y 04年台北返唔倒香港路過

Interline 睇唔到loading

04 25Y台北返唔到，應該係星期日18:00後既機

挑！講呢Ｄ

屌佢而家高級好多，用個遺言信箱玩返你10幾次先，先放你入去聽音樂

利申公廁Green

我放棄左

點解你打得通電話換 打左成個鐘冇人應
嬲得濟去機場親身換

同埋 換business易好多
試過出發前一個月換到business
香港去首爾再去日本返香港

長途換不到

係呀 歐洲個啲係好難換

依家都係比錢買唔洗等好過

反正用AM換既機票冇得計miles
遇著CX有平 寧願買

岩呀，換機票要後補不了

換半年後既都大機會少少可以直接換，但長途熱門地點你預一年都換唔到

可以用Miles 換kg?

換過兩次，一次AKL, 一次ZRH.
兩次都係早半年到換，其實留意多啲，係有pattern睇到邊啲時間大機會啲換。
ZRH甚至有business, 但唔夠分換。

上年賞櫻期去大阪都係要靠後門先confirm到

點解可以玩後門咁正

依家仲有冇後門可以幫手

依啲野冇得refer比人啦

你直接叫佢幫幫手唔洗refer 比我，想出兩張單程business

買經濟upgrade特選/business會唔會確定有位？

只可upgrade 一class, 同埋好似某d 特別平既class 係唔比upgrade

其實點先有機比人upgrade

無錯
但upgrade係比就咁兌換容易有位

即係有機會你見到兌換busi無位要waiting
但買張eligible upgrade既econ/pey upgrade上busi係有位

果班機d機位就黎飛都未賣哂

可以